% Copyright (C) 1997-2015 TeXniCie A-Eskwadraat <hektex@a-eskwadraat.nl>
%
% This file is part of the A-Eskwadraat LaTeX collection and may be
% redistributed under the terms of version 2 of the GNU General Public License
% as published by the Free Software Foundation. See LICENSE file for details.
%
%% $Id: tbc.sty 733 2015-02-23 14:38:43Z aldo $

% Standard LaTeX functions for TBC
% Tentamenbundelcommissie A-Eskwadraat
% email: tbc@a-eskwadraat.nl
%
% by Bas Zoetekouw.
% email: zoetekw@phys.uu.nl
%
% Also contributions from
% Ronald van der Fange	fange@phys.uu.nl
% Hans de Jonge		jonge@phys.uu.nl
%
% may 2000      : updated with new commands, mainly for uniform header
%                   Arthur van Dam
%                   Rik Snel
% november 2000 : Added disclaimer as a standard footnote to \uitw
%                   Arthur van Dam
% april 2004    : Corrected some minor errors
%                   Wouter Duivesteijn
% april 2004	: Made an extra option for English
%		            Jan Jitse Venselaar
% may 2004      : Made the option for English translate everything
%                   Wouter Duivesteijn
% june 2004     : Added 'deelopgave'-command, in order to cope with text between subproblems
%                   Wouter Duivesteijn
% july 2004     : Added 'alist'-command
%                   Wouter Duivesteijn
% may 2005      : Corrected a spelling error in 'Excercise', changed to 'Exercise' in the \opgave command
%                   Roland Vaandrager
% september 2005: Changed `Exercise' to `Question', because it is better English
%
% october 2005  : Added department doohickeys
%		    Wouter Duivesteijn
% november 2005 : Added functionality for geophysics exams
%
% january 2007  : Better use of babel-package, added amsthm package for proof-environment
%                   Roland Vaandrager

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1995/12/01]

% algemene info
% \aes@filename komt later nog van pas
\newcommand{\aes@filename}{tbc}
\newcommand{\aes@filedate}{2006/06/24}
\newcommand{\aes@fileversion}{1.1}

\ProvidesPackage{\aes@filename}[\aes@filedate\space v\aes@fileversion\space
                      TentamenBundelCommissie Standard functions]

\newcounter{aes@counttaal}

% load standard packages to use
\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage{aes}              % standaard-definities van A-Es2 (RV, 2007)
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{epsfig}           % deze is nu wel erg ouderwets.. graphicx vervangt deze functionaliteit
\RequirePackage{wrapfig}
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{amsthm}           % voor de o zo handige proof-environment met \qedhere
%\RequirePackage{amstex}
\RequirePackage{latexsym}
\RequirePackage{epic}
\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{verbatim}
% \RequirePackage{xspace}           % komt altijd van pas, vooral in \AEss definitie
                                    % maar is nu overbodig, vanwege package aes (RV, 2007)

%% Lay-out zelf gedefinieerd i.t.t. a4wide

\setlength\paperwidth{210mm}
\setlength\paperheight{297mm}
\setlength\pdfpagewidth{210mm}
\setlength\pdfpageheight{297mm}
%
\setlength\hoffset{-1in}  % inches zijn vervelend om mee te rekenen
\setlength\voffset{-1in}
%
\setlength\oddsidemargin{28mm}
\let\evensidemargin\oddsidemargin
%
\setlength\headheight{0pt}
\setlength\headsep{0pt}
\setlength\topmargin{30mm}
%
\setlength\textwidth{154mm}  % = 210mm - 56mm
\setlength\textheight{237mm} % = 297mm - 60mm


% Taalinstellingen
\DeclareOption{dutch}{% Als het Nederlands is
  \PassOptionsToPackage{dutch}{babel}
  \setcounter{aes@counttaal}{0}
}

\DeclareOption{english}{% Als het Engels is.
  \PassOptionsToPackage{english}{babel}%
  \setcounter{aes@counttaal}{1}
}

% Standaard Nederlands (uiteraard)
\ExecuteOptions{dutch} \ProcessOptions

% Dit package staat hier vanwege de selectie van de taal voorafgaande aan het gebruik ervan.
% Babel vereist nou eenmaal een optie, als die niet correct gegeven wordt op het juiste moment,
% komt er een foutmelding. Dus moet het maar zo.
\RequirePackage{babel}

%\newcommand\ps@plain{
%    \renewcommand\@oddhead{}
%    \renewcommand\@oddfoot{\centering\thepage}
%    \let\@evenhead\@oddhead
%    \let\@evenfoot\@oddfoot
%}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.2ex}

% A-Eskwadraat `mooi' opgemaakt
% maar is ook overbodig vanwege package aes
% \newcommand{\AEss}{\ensuremath{\mathrm{A\!-\!Eskwadraat}}\xspace}

%%% Uniform TBC-header %%%
\newcommand{\tbc@nl}{%
  \newcommand{\nsuu}{Faculteit Natuur- en Sterrenkunde, UU}
  \newcommand{\wiuu}{Faculteit Wiskunde en Informatica, UU}
  \newcommand{\betauu}{Faculteit B\`etawetenschappen, UU}

  % backwards compatibility
  \newcommand{\IIetc}{Informatica Instituut, \wiuu.}
  \newcommand{\MIetc}{Mathematisch Instituut, \wiuu.}
  \newcommand{\JIetc}{Julius Instituut, \nsuu.}
  \newcommand{\ITFetc}{Instituut voor Theoretische Fysica, \nsuu.}

  % nieuwe departementen
  \newcommand{\DNSetc}{Departement Natuur- en Sterrenkunde, \betauu.}
  \newcommand{\DIetc}{Departement Informatica en Informatiekunde, \betauu.}
  \newcommand{\DWetc}{Departement Wiskunde, \betauu.}
  \newcommand{\DGFetc}{Departement Geofysica, \betauu.}

  \newcommand{\beschkbr}{In elektronische vorm beschikbaar gemaakt door de
  \TbC{} van \aesnaam.}
  \newcommand{\opgave}[1]{\subsection*{Opgave ##1}}
  \newcommand{\tbcheader}[7]{
   \noindent {\sc
   \ifthenelse{\equal{##1}{II}}{\IIetc}{%
     \ifthenelse{\equal{##1}{MI}}{\MIetc}{%
       \ifthenelse{\equal{##1}{JI}}{\JIetc}{%
         \ifthenelse{\equal{##1}{ITF}}{\ITFetc}{%
           \ifthenelse{\equal{##1}{DNS}}{\DNSetc}{%
             \ifthenelse{\equal{##1}{DI}}{\DIetc}{%
               \ifthenelse{\equal{##1}{DW}}{\DWetc}{%
                 \ifthenelse{\equal{##1}{DGF}}{\DGFetc}{}
               }%
             }%
           }%
         }%
       }%
     }%
   }%
   \\ \beschkbr \\
   Het college ##3 werd in ##2 gegeven door ##6.
   \ifthenelse{\equal{##7}{}}{}{\\Het tentamen is samengesteld/gemaakt door ##7.}
   }
  }
  \newcommand{\uitwheader}[7]{
   \noindent {\sc
   \ifthenelse{\equal{##1}{II}}{\IIetc}{%
     \ifthenelse{\equal{##1}{MI}}{\MIetc}{%
       \ifthenelse{\equal{##1}{JI}}{\JIetc}{%
         \ifthenelse{\equal{##1}{ITF}}{\ITFetc}{%
           \ifthenelse{\equal{##1}{DNS}}{\DNSetc}{%
             \ifthenelse{\equal{##1}{DI}}{\DIetc}{%
               \ifthenelse{\equal{##1}{DW}}{\DWetc}{%
                 \ifthenelse{\equal{##1}{DGF}}{\DGFetc}{}
               }%
             }%
           }%
         }%
       }%
     }%
   }%
   \\ \beschkbr \\
   Het college ##3 werd in ##2 gegeven door ##6.
   \ifthenelse{\equal{##7}{}}{}{\\De uitwerking is samengesteld/gemaakt door ##7.}
   }
  }
}

% Hetzelfde als net, maar dan voor Engels
\newcommand{\tbc@en}{%
  \newcommand{\nsuu}{Faculty of Physics and Astronomy, UU}
  \newcommand{\wiuu}{Faculty of Mathematics and Computer Science, UU}
  \newcommand{\betauu}{Faculty of Science, UU}

  \newcommand{\IIetc}{Institute of Computer Science, \wiuu.}
  \newcommand{\MIetc}{Institute of Mathematics, \wiuu.}
  \newcommand{\JIetc}{Julius Institute, \nsuu.}
  \newcommand{\ITFetc}{Institute for Theoretical Physics, \nsuu.}

  \newcommand{\DNSetc}{Department of Physics and Astronomy, \betauu.}
  \newcommand{\DIetc}{Department of Information and Computing Sciences, \betauu.}
  \newcommand{\DWetc}{Department of Mathematics, \betauu.}
  \newcommand{\DGFetc}{Department of Geophysics, \betauu.}
  \newcommand{\beschkbr}{Made available in electronic form by the \TbC{} of
  \aesnaam}
  \newcommand{\opgave}[1]{\subsection*{Question ##1}}
  \newcommand{\tbcheader}[7]{
   \noindent {\sc
   \ifthenelse{\equal{##1}{II}}{\IIetc}{%
     \ifthenelse{\equal{##1}{MI}}{\MIetc}{%
       \ifthenelse{\equal{##1}{JI}}{\JIetc}{%
         \ifthenelse{\equal{##1}{ITF}}{\ITFetc}{%
           \ifthenelse{\equal{##1}{DNS}}{\DNSetc}{%
             \ifthenelse{\equal{##1}{DI}}{\DIetc}{%
               \ifthenelse{\equal{##1}{DW}}{\DWetc}{%
                 \ifthenelse{\equal{##1}{DGF}}{\DGFetc}{}
               }%
             }%
           }%
         }%
       }%
     }%
   }%
   \\ \beschkbr \\
   In ##2, the course ##3 was given by ##6.
   \ifthenelse{\equal{##7}{}}{}{\\The exam was made by ##7.}
   }
  }
  \newcommand{\uitwheader}[7]{
   \noindent {\sc
   \ifthenelse{\equal{##1}{II}}{\IIetc}{%
     \ifthenelse{\equal{##1}{MI}}{\MIetc}{%
       \ifthenelse{\equal{##1}{JI}}{\JIetc}{%
         \ifthenelse{\equal{##1}{ITF}}{\ITFetc}{%
           \ifthenelse{\equal{##1}{DNS}}{\DNSetc}{%
             \ifthenelse{\equal{##1}{DI}}{\DIetc}{%
               \ifthenelse{\equal{##1}{DW}}{\DWetc}{%
                 \ifthenelse{\equal{##1}{DGF}}{\DGFetc}{}
               }%
             }%
           }%
         }%
       }%
     }%
   }%
   \\ \beschkbr \\
   In ##2, the course ##3 was given by ##6.
   \ifthenelse{\equal{##7}{}}{}{\\The solutions were made by ##7.}
   }
  }
}

% Zet, afhankelijk van de taal, de header neer

\ifthenelse{\value{aes@counttaal}=0}{%
  \tbc@nl
}{%
  \ifthenelse{\value{aes@counttaal}=1}{%
    \tbc@en
  }{%
    \PackageError{\aes@filename}{Deze fout kan niet voorkomen; er is iets goed mis met de taal!}{%
                                 Misschien moet het verantwoordelijke TeXniCie-lid maar eens\MessageBreak
                                 geslagen worden.%
    }
  }
}

% Titel van het tentamen
\newcommand{\tenttitle}[3]{
  \begin{center}
    \Large\bf
    #2 (#1)\\
    #3
  \end{center}
}

% disclaimer, afhankelijk van de taal
\ifthenelse{\value{aes@counttaal}=0}{%
  \newcommand{\uitwtitle}[3]{
    \begin{center}
      \Large\bf
      Uitwerking%
      \footnote{Deze uitwerkingen zijn met de grootste zorg gemaakt.
                In geval van fouten kan de \TbC\ niet verantwoordelijk
                worden gesteld, maar wordt zij wel graag op de hoogte gesteld:
                \texttt{tbc@a-eskwadraat.nl}}%% e-mail aangepast door Erik
      \ #2 (#1)\\
      #3
    \end{center}
  }
}
{
  \ifthenelse{\value{aes@counttaal}=1}{
    \newcommand{\uitwtitle}[3]{
      \begin{center}
        \Large\bf
        Solutions%
        \footnote{These solutions were made with great precaution. In case of errors, the \TbC\
                  cannot be held responsible. However, she will be glad to be informed:
                  \texttt{tbc@a-eskwadraat.nl}}%
        \ #2 (#1)\\
        #3
      \end{center}
    }
  }
}

%% alternatieve functionaliteit voor de header: losse commando's
%% op aandringen van Diederik, Mischa en Yasha gemaakt door Roland

% is dit een tentamen of uitwerking?
\newboolean{uitw}
\setboolean{uitw}{false}
% bedoeld om de gebruiker te waarschuwen
\newboolean{uitwgezien}
\setboolean{uitwgezien}{false}

%% eerst interne commando's,
\newcommand{\tbc@dept}{%
DNS%
% deze foutmelding werkt niet!! oplossen
%  \PackageWarningNoLine{\aes@filename}{Er is geen departement opgegeven.}%\MessageBreak
%                                   Gebruik \protect\dept\space hiervoor}%
}
\newcommand{\tbc@jaargang}{%
  \PackageWarningNoLine{\aes@filename}{Er is geen jaargang opgegeven.\MessageBreak
                                   Gebruik \protect\jaargang\space hiervoor}%
2005/2006%
}
\newcommand{\tbc@vakafk}{%
  \PackageWarningNoLine{\aes@filename}{Er is geen vakafkorting opgegeven.\MessageBreak
                                   Gebruik \protect\vakafk\space of \protect\vak\space hiervoor}%
VAKAFK%
}
\newcommand{\tbc@vaknaam}{%
  \PackageWarningNoLine{\aes@filename}{Er is geen vaknaam opgegeven.\MessageBreak
                                   Gebruik \protect\vaknaam\space of \protect\vak\space hiervoor}%
Vaknaam%
}
\newcommand{\tbc@datum}{%
  \PackageWarningNoLine{\aes@filename}{Er is geen datum opgegeven.\MessageBreak
                                   Gebruik \protect\datum\space hiervoor}%
1 januari 1970%
}
\newcommand{\tbc@docent}{%
  \PackageWarningNoLine{\aes@filename}{Er is geen docent opgegeven.\MessageBreak
                                   Gebruik \protect\docent\space hiervoor}%
P.\ Puk%
}
\newcommand{\tbc@gemaaktdoor}{}

% daarna de voor de gebruiker beschikbare commando's
% aangeven of het een tentamen of uitwerking is
\newcommand{\istent}{\setboolean{uitw}{false}
                     \setboolean{uitwgezien}{true}}
\newcommand{\isuitw}{\setboolean{uitw}{true}
                     \setboolean{uitwgezien}{true}}
% nu de inhoudelijke commando's
\newcommand{\dept    }[1]{\renewcommand{\tbc@dept}{#1}}
\newcommand{\jaargang}[1]{\renewcommand{\tbc@jaargang}{#1}}
\newcommand{\vakafk  }[1]{\renewcommand{\tbc@vakafk}{#1}}
\newcommand{\vaknaam }[1]{\renewcommand{\tbc@vaknaam}{#1}}
% en op verzoek van Mischa:
\newcommand{\vak     }[2]{\renewcommand{\tbc@vakafk}{#1}
                          \renewcommand{\tbc@vaknaam}{#2}}
\newcommand{\datum   }[1]{\renewcommand{\tbc@datum}{#1}}
\newcommand{\docent  }[1]{\renewcommand{\tbc@docent}{#1}}

% en het niet-verplichte laatste commando
\newcommand{\gemaaktdoor}[1]{\renewcommand{\tbc@gemaaktdoor}{#1}}

% tenslotte het laatste commando
\newcommand{\maakheader}{%
  %% controleren of de gebruiker \istent of \isuitw heeft gegeven
  \ifthenelse{\boolean{uitwgezien}}{}{%
    \PackageWarningNoLine{\aes@filename}{Je hebt niet aangegeven of dit een tentamen\MessageBreak
                                     of uitwerking is.\MessageBreak
                                     Gebruik daarvoor \protect\istent\space en \protect\isuitw.\MessageBreak
                                     Ik ga uit van een tentamen}
  }

  \ifthenelse{\boolean{uitw}}{% uitwerking
    \uitw{\tbc@dept}{\tbc@jaargang}{\tbc@vakafk}{\tbc@vaknaam}{\tbc@datum}{\tbc@docent}{\tbc@gemaaktdoor}
  }{ % tentamen
    \tent{\tbc@dept}{\tbc@jaargang}{\tbc@vakafk}{\tbc@vaknaam}{\tbc@datum}{\tbc@docent}{\tbc@gemaaktdoor}
  }
}

% alternatief voor combi \istent en \maakheader
\newcommand{\maaktent}{
  \tent{\tbc@dept}{\tbc@jaargang}{\tbc@vakafk}{\tbc@vaknaam}{\tbc@datum}{\tbc@docent}{\tbc@gemaaktdoor}
}
\newcommand{\maakuitw}{
  \uitw{\tbc@dept}{\tbc@jaargang}{\tbc@vakafk}{\tbc@vaknaam}{\tbc@datum}{\tbc@docent}{\tbc@gemaaktdoor}
}

%% Begin tent-command
% arguments: 1: institute (one of 'DI', 'DW', 'DNS'; backwards compatible with 'II','MI','JI','ITF')
%            2: course_year (e.g. '1999/2000')
%            3: course_short (e.g. 'GP' or 'MERL1a')
%            4: course_full (e.g. 'Gedistribueerd Programmeren' or 'Mechanica en Relativiteitstheorie 1a')
%            5: date (e.g. '10 mei 2000')
%            6: teacher (e.g. 'prof.dr. M. Overmars')
%            7: composer (this is optional, if teacher==composer then leave empty)
\newcommand{\tent}[7]{
  \tbcheader{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{#7}%
  \\
  \tenttitle{#3}{#4}{#5}
}

%% hetzelfde voor uitwerkingen
\newcommand{\uitw}[7]{
  \uitwheader{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{#7}
  \uitwtitle{#3}{#4}{#5}
}


% misc %%
% punten-commando en punt-commando, voor achter een opgave
\ifthenelse{\value{aes@counttaal}=0}{
  \newcommand{\punten}[1]{\hfill\mbox{\normalfont\normalsize \emph{(#1 punten)}}}
  \newcommand{\punt}[1]{\hfill\mbox{\normalfont\normalsize \emph{(#1 punt)}}}
}{%
  \newcommand{\punten}[1]{\hfill\mbox{\normalfont\normalsize \emph{(#1 points)}}}
  \newcommand{\punt}[1]{\hfill\mbox{\normalfont\normalsize \emph{(#1 point)}}}
}

%\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}

% maakt een deelopgave, bijv. \deelopgave{b}{Dit is opgave b}
\newcommand{\deelopgave}[2]{
	\begin{enumerate}
	\item[#1] #2
	\end{enumerate}
}

\newcounter{cnt1}

%% nieuw alist-commando in LaTeX, door Roland
\newenvironment{alist}{
    \begin{list}{\alph{cnt1}\/)}
                {\usecounter{cnt1}}
}{
    \end{list}
}

% De antwoord-environment is handig in uitwerkingen
\newenvironment{antwoord}{%
\begin{small}\paragraph{Antwoord}}{%
\end{small}}

% Lijst voor deelopgaven, oude versie
%\newenvironment{alist}
%   {\begin{list}{\alph{cnt1}\/)}%\hfil}%
%               {\labelwidth 2em%
%               \leftmargin\labelwidth\advance\leftmargin by\labelsep%
%               \usecounter{cnt1}}}%
%   {\end{list}}



%%% BELOW, THE OLD STUFF %%%

% voor elk tentamen
\newcommand{\tentamen}[2]{
  \clearpage
  \begin{center}
    \Large\bf
    #1 \\
    #2
  \end{center}
}

% voor elke uitwerking
\newcommand{\uitwerking}[2]{
  \clearpage
  \begin{center}
    \Large\bf
    Uitwerking #1 \\
    #2
  \end{center}
}


\newcommand{\degree}{\ensuremath{^\circ}}
%\renewcommand{\phi}{\varphi}
%\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}
% Kan dit niet anders? uitsluiting van de gewone letters epsilon en phi
% Hans

%for mathematics

\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}

%door Ronald
\newcommand{\bit}{\begin{itemize}}
\newcommand{\bd}{\begin{description}}
\newcommand{\eit}{\end{itemize}}
\newcommand{\ed}{\end{description}}
\newcommand{\beq}{\begin{eqnarray}}
\newcommand{\eeq}{\end{eqnarray}}

%door Hans
%******************************
\newcommand{\half }{\mbox{$\frac{1}{2}$}}
\newcommand{\kwart}{\mbox{$\frac{1}{4}$}}
\newcommand{\beqna}{\begin{eqnarray}}	% in mijn gehack gebruik ik
\newcommand{\eeqna}{\end{eqnarray}}	% \beq en \eeq	als afkortingen voor
\newcommand{\hello}{\begin{document}}    % \begin{equation} en end{...}
\newcommand{\bye  }{\end{document}}
\newcommand{\refer}[1]{(\ref{#1}) }	%(ivm Ronald's def's)
\newcommand{\pder }[2]{{\frac{\partial#1}{\partial#2}}}
\newcommand{\der  }[2]{{\frac{\mathrm{d}#1}{\mathrm{d}#2}}}
\newcommand{\sect }[1]{\section*{#1}}
%*****************************

\endinput
